眾聞 黃之鋒羅冠聰保釋互勉：「要陪多啲屋企人」

眾聞
黃之鋒羅冠聰保釋互勉：「要陪多啲屋企人」

撰文: 記者戴晴曦 | 發佈日期: 24.10.17

請支持《眾新聞》，成為訂戶

「雙學三子」黃之鋒、羅冠聰、周永康，3年前重奪公民廣場揭開雨傘運動序幕，早前因律政司覆核刑期，由被判社會服務令改為被判入獄6至8個月，三人已入獄2個多月。黃之鋒和羅冠聰今日獲終審法院批准保釋等候上訴，暫時重獲自由，下月7日終院將處理三子的上訴申請。二人聽到獲准保釋後，步出法院時臉上重現昔日的笑容，希望此後多陪家人。

羅冠聰說，相信周永康不申請保釋，最主要與他下年9月升學的問題有關，認為周永康有他的考慮。

「雙學二子」黃之鋒及羅冠聰今日獲准保釋等候上訴。美聯社圖片

今早開庭前1.5小時，終審法院門外已出現前來旁聽的群眾身影，部分人手持黃傘。羅冠聰的母親在9時左右現身，她與其他人傾談時曾露出笑容。羅冠聰的女友、香港眾志袁嘉蔚不時在羅母身旁陪伴，她表示會以平常心坦然面對結果，並與其他支持者一同高叫「雨傘革命，不屈不饒」、「公民抗命，無畏無懼」、「袁國強下台」等口號。

接近9時半，法庭內坐滿記者及旁聽的市民。犯人欄在庭內的最右邊，黃之鋒的父親和羅冠聰的母親，一同坐在最左邊的位置。二人目無表情，黃父曾一度抬頭望天。過了一會，黃之鋒和羅冠聰步入犯人欄，他們身上的衣服依舊是8月判刑時，身穿的白色和淺藍恤衫，雙手無被鎖上手扣。黃之鋒的髮型變成平頭裝，反而羅冠聰的頭髮長了不少，髮型與入獄前無太大差別，膚色卻比以往黝黑。兩人的精神不俗，與坐在犯人欄旁的記者微笑點頭，黃之鋒更用口型跟記者打招呼。

羅冠聰的母親、部分旁聽市民曾向二人揮手，羅冠聰及黃之鋒微笑揮手回應。

期間，有人大喊「頂住啊」，社民連吳文遠高呼「之鋒加油」，這一喊卻被現場保安提醒保持安靜，黃之鋒聽畢露出燦爛笑容。在等候期間，黃之鋒和羅冠聰不時聊天，予人感覺輕鬆。

今日開庭的時間只有短短10分鐘，黃之鋒與羅冠聰一直戴上耳筒專心聆聽。黃之鋒攜帶了一支筆、一本簿到場，聆聽法官說話時曾用原子筆在簿上書寫，羅冠聰則不時望向觀眾席。直至終院首席法官馬道立批准二人保釋，兩人沒有顯得特別雀躍。散庭時，庭內氣氛平靜，不像早前眾人在高等法院內為黃之鋒唱生日歌、舉手大喊「加油」。

羅冠聰母親 (灰衣) 離開法院。林勵攝

羅冠聰母親在散庭後不願多談感受，但笑容明顯比開庭前多。黃之鋒父親表示：「心情冇乜點，都係擔心香港司法制度。」說畢便步入休息室等候兒子。

羅冠聰完成保釋手續後，步出法院。美聯社圖片

散庭後，由於羅冠聰及黃之鋒辦理保釋手續需時，直至中午12時左右，羅冠聰步出法庭時，一眾支持者紛紛為他舉起黃傘，高叫「公民抗命，無畏無懼」、「希望在於人民，改變始於抗爭」等口號。

羅冠聰先感謝法律團隊、家人朋友、眾志成員，指保釋不代表案件告一段落。他表示，在監獄一直透過電視及報紙留意外界消息，希望在保釋期間協助處理一地兩檢和修改議事規則等工作。他說，監獄有很多事需要適應，亦有「未必太好受」的時候，但相信不少在民主路上的人已有心理準備面對，不會因而退卻。羅冠聰在監獄渡過中秋節，他最希望「同屋企人食番餐團年飯」。

待黃之鋒完成保釋手續，兩人一同步出法院時，時間已是下午4時多。羅冠聰再步出法院時，臉上多了一份笑容，黃之鋒的神情則較嚴肅，但仍不時微笑。黃之鋒表示，雖然法庭批准他保釋，但仍未確定上訴後是否能減免刑期，他亦有佔旺藐視法庭的案件未判刑，故他仍有機會在今年內再度入獄，會繼續用平常心面對政府接踵而來的打壓及清算。

黃之鋒被問到與羅冠聰見面時談了甚麼，二人一度露出尷尬笑容。林勵攝

黃之鋒感謝父母、女朋友、香港眾志、其他支持者，希望在保釋期間與家人有更多相聚時間，今晚會與家人吃飯團聚。黃之鋒被問到與羅冠聰見面時談了甚麼，兩人先露出尷尬笑容，羅冠聰笑答：「我哋互相勸勉大家陪多啲屋企人，因為過去實在太多時間，對得太多。」羅冠聰又開玩笑道：「呢段時間應該唔好見咁多大家。」

黃之鋒表示，在監獄內看到不同情況，發現監獄要求人服從命令、壓抑獨立思考，希望在未來繼續關注青少年囚犯權益。他指，香港政府能囚禁他的肉身，但不能囚禁他的思想，無法無視他爭取民主的決心，未來會繼續堅持非暴力抗爭。

黃之鋒離開法院時，與戰友同行。林勵攝

訪問結束後，羅冠聰母親在袁嘉蔚陪伴下，由大門匆匆離開登上計程車，羅冠聰尾隨其後一同離開。黃之鋒在眾志成員及支持者陪同下，步行至金鐘的律師樓開會。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

gphone 邊有咁可愛

之鋒返左屋企即刻打高達game

唔係搵女先咩 忍左咁多日點頂